# Управление светодиодами и ЖК экраном (STM32L152 DISCOVERY)
![Внешний вид платы](STM32.png)

## Сборка проекта в CubeIDE
Для сборки проекта вам необходимо:
1. Создать папку, в которую будет клонироваться проект:
`mkdir -p /полный/путь/к/папке`;
2. Клонировать проект в данную папку:
`git clone --recurse-submodules <ссылка_репозитория>`;
3. Открыть проект в CubeIDE;
4. Проверить наличие расширений CMake и CMake Tools (если их нет, загрузите их на вкладке расширений);
5. Запустить процесс сборки через комбинацию клавиш `CRTL+B`;
6. Загрузить прошивку на устройство.

Примечание: При первой сборке проекта может понадобиться создать папку `build` вручную и запустить процесс сборки заново.

## Загрузка прошивки
Для этого процесса требуется загрузчик прошивки "STM32 ST-LINK Utility" или же можно провести загрузку через отладку в CubeIDE.

Загрузка через `Debug` в CubeIDE:
1. Проверьте что у вас включен встроенный ST-LINK (на плате присутствуют два джампера);
2. Подключите плату к компьютеру;
3. Запустите `Debug` в CubeIDE и дождитесь подключения;
4. Фраза `Download verified successfully ` означает что устройство готово к работе;
5. Далее вы можете выполнять программу по шагам через дебагер или же нажать кнопку `Reset` и проверить работу платы.

Загрузка через STM32 ST-LINK Utility:
1. Проверьте что у вас включен встроенный ST-LINK (на плате присутствуют два джампера);
2. Подключите плату к компьютеру;
3. Запустите STM32 ST-LINK Utility;
4. Во вкладке `Target` выберите пункт `Connect`;
5. Перед загрузкой прошивки необходимо очистить чип от старой, что можно сделать через сочетание клавиш `CTRL+E`; 
6. Через вкладку `File` находим и выбираем нашу прошивку в формате `.bin`;
7. Выполняем программацию при помощи сочетания клавиш `CTRL+P`;
8. Перезагружаем плату и получаем результат.

## Модули и их работа:
### startup_stm32l152rbtx
Этот модуль отвечает за код запуска ARM Cortex-M и содержит следующие разделы: 
1. Инструкции по сборке;
2. Объявление области стека (stack);
3. Объявление области кучи (heap);
4. Таблица векторов исключений (isr_vector);
5. Код запуска (секция text).

Таблица векторов исключений содержит следующие вещи: начальное значение указателя стека, начальный адрес обработчика сброса (обработчик сброса — это код, выполняемый при сбросе), начальные адреса всех других исключений и прерываний, включая обработчик NMI, обработчик жестких сбоев и т. д. Директива `.long` ,  выводит 32-битное значение напрямую в двоичный файл

### arm-none-eabi-gcc
Файл `arm-none-eabi-gcc.cmake` содержит описание инструментов необходимых для сборки проекта.

### CMakeLists
Файл `CMakeLists.txt` содержит правила сборки на формальном языке CMake, а затем генерирует промежуточные и нативные файлы сборки в том же каталоге.

### main
main - пространство имён для классов и методов **Главного модуля** системы. Модуль не нуждается в специальном коде для подключения. Также в данном проекте в нем присутствуют функции для управления переферией и функции настройки модуля SPI.